<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Arlen's Zone</title>
        <description>大晶晶的博客</description>      
        <link>https://arlenluo.github.io.</link>
        <atom:link href="https://arlenluo.github.io./feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
            <item>
                <title>2016，我的年度十本书</title>
                <description>&lt;p&gt;当初开博客时就考虑过这个专题，而且以后应该会把这种一年一度的盘点延续下去。算了算去年除了专业书外看过的“闲书”也就十本，不能像很多人一样给出一篇“个人年度十佳书”之类的书单，所以姑且称之为“十本书”。今后再多努力，也请朋友们看过什么好到让你欲罢不能的书都推荐推荐。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;《白夜行》 【日】东野圭吾&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;抱着看推理小说的心态去看，结果看到的是诡异的爱情故事。全书读到一半大概可以猜到幕后黑手是谁，是什么事件把这两个人联系在一起却要等到结尾才明白。“我的天空里没有太阳，总是黑夜，但并不暗，因为有东西代替了太阳。虽然没有太阳那么明亮，但对我来说已经足够。凭借着这份光，我便能把黑夜当成白天。我从来就没有太阳，所以不怕失去。”震撼感没有《嫌疑人x的献身》强烈，但这个故事的悲凉感可能更浓厚？保留推荐。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;《笑傲江湖》 金庸&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;很喜欢的一部金书，全书读下来很流畅，对政治的讽喻和几种人格的刻画入木三分。印象深刻的有两个角色。东方不败，全书铺垫了好几章，结果出场和领盒饭只在一章内，其实我觉得这个人很可爱。还有林平之，如果之前没听说过这本书的种种，我肯定一开始以为他才是真正的主角：父母被杀、忍辱拜师、寻找秘笈、遇见女主……之后不就应该是变得无敌然后复仇么？当然金老并没有按这个套路安排。想来这个角色其实更像是芸芸众生的人生剧本，透露着命运无法开挂时的悲剧感。推荐。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;《达芬奇密码》 【美】丹·布朗&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;出于猎奇读的书，除了开了一下眼界外并没有太多收获，而且几乎是读完就忘的一本书。感觉看改编的电影也许更省事？不推荐。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;《三体》 刘慈欣&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;被人安利了好久终于读下来了，连学校都有一处喷绘写着：“给岁月以文明，而不是给文明以岁月”。之前没有读过科幻长篇，所以也是开了眼界。惊讶于大刘的想象力和思考深度，能构造出这样一个世界真的不简单。读完终于理解狂热的三体粉和他们口头的各种梗。除开罗辑外，个人很喜欢云天明这个角色：“我要送你一颗星星。”真的是一个很可爱的情话boy。推荐。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;img class=&quot;img-responsive&quot; src=&quot;\images\post5\L1.jpg&quot; alt=&quot;L1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;《百年孤独》 【哥伦比亚】加西亚·马尔克斯&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;一边准备考G一边读了这本让人“三月不知肉味”的书。首页得承认这是一本伟大的书，至少读的过程中，我常常联想起之前读过的很多长篇，比如余华的一些书和阿来的《尘埃落定》，同时阿玛兰妲这个角色常常让我想起迟子建笔下的依芙琳。也许《百年孤独》的伟大之处就在于此：它是很多后来作家的养分，或多或少带去一些潜移默化的影响。此外，马尔克斯描写的这种侵袭拉丁美洲家族的孤独我们何尝不在经历？马孔多的雨其实也下在当下。强烈推荐。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;《恶意》 【日】东野圭吾&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;迄今为止最喜欢的东野圭吾的作品。这是一本能让读者阅读体验绝妙的书。东野圭吾描述事件和展开真相的结构很巧妙，让读者随着侦探一起步入嫌犯设置的陷阱，到结尾才恍然大悟，原来之前有那么多精心设置的伏笔。剧情的接连反转也是让人印象深刻的亮点。其次我觉得他描绘了人性最根本的一种恶，一言蔽之大概是，恨不知所起，一往而深。《恶意》像一面镜子，让读者警惕这种遍地难寻、却在暗处盛开的恶意。强烈推荐。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;《解忧杂货铺》 【日】东野圭吾&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;一部最不像推理小说的东野圭吾的作品。读完觉得这本书更适合高中生去读：“正因为是白纸，所以可以画任何地图，一切都掌握在你自己手上。你很自由，充满了无限可能。”当然，相信每个读者都会在这本书里的希望和真诚中有所触动。推荐。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;《东方快车谋杀案》 【英】阿加莎·克里斯蒂&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;时隔四年再读阿婆的作品……但读来没有《无人生还》那么震撼（但得承认《无人生还》的设计确实太精妙了）。阿婆信誓旦旦地给出了极为复杂的设置，甚至车厢简图和人物行动时间表，却突然甩出了她新发明的、也让读者目瞪口呆的犯罪诡计模式。另外，这本书改编的日剧真的生生把一个悬疑片拍成了喜剧片，惊讶于岛国民族的颠覆性。保留推荐。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;《钢铁是怎样炼成的》 【苏】尼·奥斯特洛夫斯基&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;读这本书和读《平凡的世界》是类似的感觉，甚至体验更差。生硬跳跃的情节，过于扁平的人物，同时带有强烈的时代烙印和政治色彩。不推荐。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;《白鹿原》 陈忠实&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;大写的厉害，不愧被称作中国版的《百年孤独》。这本书的蕴涵寥寥几笔很难说清楚，我觉得这本书至少是一本让人能迫不及待读完的书。从著名的那句开头起，陈老很知道怎么设置情节抓住读者的心。此外，陈老在塑造人物上也是极为成功的，白嘉轩、鹿子霖、白孝文、黑娃、小娥、鹿大、白灵、鹿家兄弟……这本书刻画的白鹿原众生相给人过目不忘的感觉。从白家和鹿家的发家史，到白嘉轩和鹿子霖的世代对抗，陈老刻画了两种典型的中国式人格，宽厚正统的君子型和睚眦必报的小人型。感觉中间纯写革命的那部分有点毁，但书中描绘的关东风情和民族秘史都引人入胜，强烈推荐喜欢《平凡的世界》的朋友可以去看看这本书。看后记可以了解到陈老为这本书奔波良久，就如他自己所说的，是在把《白鹿原》当做自己去世后“垫头的东西”创作。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;而关于《白鹿原》的好，张佳伟在去年陈忠实先生过世后写的一篇回答：&lt;a href=&quot;http://zhihu.com/question/44927439/answer/98082099&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;如何评价已故作家陈忠实？&lt;/a&gt;，其中有一段是：&lt;/p&gt;

    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;我一直想象，陈忠实先生与他们那一代的人，当年在田埂上村子里，手捧着得来不易的西方大师著作，读，然后，一抬头，看见原野辽阔，于是决定写自己的史诗。于是回到屋子里，执笔对着稿纸写。&lt;br /&gt;那种沉默又持久、丰沛又深邃的热忱，想一想，都让我脊背发凉。&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;

    &lt;p&gt;简直是说到我心坎里了。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;强烈推荐。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;img class=&quot;img-small&quot; src=&quot;\images\post5\L2.jpg&quot; alt=&quot;L2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;最后跑题地推荐一些电影。作为无脑的吃瓜群众，在对电影的体悟上实在是捉襟见肘，所以写不了什么影评，只能在最后推荐2016年看过的比较喜欢的电影：《釜山行》、《美国队长3》（大片），《美人鱼》、《疯狂动物城》、《完美陌生人》、《喜宴》（喜剧），《七月与安生》、《熔炉》（剧情片）。其实并没有什么怪异的口味，感觉自己看电影就图个乐子，诸如《时间碎片》、《搏击俱乐部》的片子我去年看过可能就不会推荐别人看，小李子获奖的电影和李安的新电影也是如此。&lt;/p&gt;

</description>
                <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
                <link>https://arlenluo.github.io./2017/01/01/My2016ReadingList</link>
                <guid isPermaLink="true">https://arlenluo.github.io./2017/01/01/My2016ReadingList</guid>
            </item>
        
            <item>
                <title>写在2016年结束时</title>
                <description>&lt;p&gt;跨过二十岁的2016年注定是让我难忘的一年。考虑到这个特殊的岁数，以及有些话现在不写下来可能以后都不会去写，还是决定在2016的八小时倒计时里赶一篇博客，所以就有了这篇写给自己的“阔别已久”的年终总结。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;十年，想到的第一个词就是感恩&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;十年来我的父母从未逼迫我做过任何我不喜欢的事，即使在我最任性执拗的那段时间，他们最终还是迁就并尊重我的想法。十一岁那年，镇上打架成风的初中出了事故，于是他们决定要托关系把我弄去武汉念初中。无数的鸡汤文都讲过一个道理，人生的道路虽然漫长，但紧要处常常只有几步。现在想想，当初他们的这个决定也许就是其中一步吧。感恩，哪怕那时的我初到武汉是多么不适应和崩溃，可我无法想象没有他们这个决定今日我是在哪般境地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感恩也是我今年交换最大的体会：Be A Nice Man。我新加坡的室友，对我好得让我有一种被“包养”的感觉：带我骑行观光新加坡的名胜，给我门票带我去听他的交响乐演奏会，中秋节时从家里带月饼和我分享，最后还带我去玩了一把密室逃脱，以及我出发时还特地从家里赶来送机……我觉得交到这么一位新加坡朋友真的是交换时最大的幸运了。同时感谢交换时遇到的各色朋友和老师，也许大家真的只是萍水相逢今后散作人生的飘蓬不再有交集，但交会时的这段光亮我会一直感铭于心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十年来需要我感恩的人和事还有太多太多，我常常觉得命运待我是如此优渥，尽管我也常常不知足而生出许多喟叹。但站在这个节点往前看十年的长度，真的，我觉得自己太需要感恩了。至少，我无病无灾，家庭给了我坚实的后盾，而今年我又迎来了自己的小外甥。还有那些交心的朋友，那些给我启迪促我进步的老师，和十年来一切让我成长的人和事……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;茨威格有过一句话，“她那时候还太年轻，不知道所有命运赠送的礼物，早已在暗中标好了价格。”我确实常常害怕失去很多习以为常的事物，像周国平笔下那个落难的王子，尽管面对生离死别我明白人唯有承受。所以更该珍惜生活美好的一切，并早日独立变得强大，肩负起自己的责任来，如此才不会在光阴流逝时感到马齿徒增。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;2016，难忘结尾的大彻大悲&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我想时隔多年之后，也会记得从新加坡交换回来后立即面对的却是姨父在车祸中去世的消息。那时我刚拖着行李回到宿舍，正和朋友们热闹地商量晚上的聚餐，却从姐姐那得知了这个噩耗，只觉得命运是开了多么大的一个玩笑。当时的错愕至今想起仍记得很清楚，第一次明白“大脑一片空白”究竟是什么样的感觉。从小对我如此宠爱和照顾的叔叔突然就这么离开了。我在新加坡交换时姨父还带着姨妈和他的小女儿，跟着我妈一起去看过我。犹记得当时他的手机进水无法使用，旅行团带着他们逛狮城的时候我就在帮忙找手机修理店，结果差点耽误他们去马来的行程。导游看我还没有回来执意发车，让我去海关找他们。然而巴士出发不久，他们就正好看到了路边奔走的我，于是车停下来，姨父穿过马路找我拿手机，还不好意思说给我添麻烦了。往事历历在目，但怎能料到那会是我们之间最后一次见面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来我买了第二天一大早的动车票回了老家。当我走到姨妈家门口那个斜坡望到灵堂，顿时悲从中来哭得不能自已。如日中天的年纪，正是家庭的顶梁柱，我常常想他离去时该是多么不舍挚爱的妻子和女儿。想起小时候姨父拿扑克带着我们玩24点，领着我们去郊游；想起在我曾失魂落魄的时候，是姨父和我敞开心扉给予我很多建议和指引；想起他自豪地跟我讲他中学时读过金庸所有小说，还推荐我去读《白鹿原》，眉开眼笑地提到陈忠实写《白鹿原》的第一句话就是“白嘉轩后来引以豪壮的是一生里娶过七房女人”……说不尽的点滴往事还历历在目，可他的音容笑貌却只能留存在我们的回忆里了。当我们正要跨过2016和2017的交界，他却被永远留在了2016的年轮里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四季中花木总有一次凋零，于是周而复始地凋零。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生命的降临从阵痛开始，于是要经历无数次阵痛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人说，这是一个流行离开的世界，但是我们都不擅长告别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以我愈发觉得平安和健康——这些平平淡淡里的“小确幸”——是多么重要。想想平常有时遇到点不如意就觉得很烦，但面对死亡，我突然觉得很多事根本不是个事，所谓“死生亦大矣”。而人却总是看不穿岁月的疼痛积累和命运的反复无常。生命脆弱如斯，同时牵动着太多人的心绪。近来发生了很多意外，巴西一个足球俱乐部空难，国内一位90后创作歌手去世……愈发提醒我们，无论何时，无论何地，平安就好，健康就好。这也许是最司空见惯的鸡汤，却是我今年透彻心扉感受到的道理。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;2017，有很多希冀&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2016年马上就要过去，明天醒来，就要迎接2017年的阳光。过去的一年，哪怕自己常常焦虑地觉得一事无成，但好在自己仍在不断努力地前行；新的一年对自己有很多希冀，关于学业，关于爱情，关于未来可见和不可见的一切。再看远点，还是暗暗希望在三十岁的时候回顾接下来的十年时，我能用上一个“精彩”的形容词。回想起交换的那段时间，真的见到了太多精彩的人和事，大家对生活的选择是如此多元。看到大家这么自信地走在各自喜欢的路上，接下来的十年自己也要好好走下去啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经一位朋友对我说过一句话我也写在这里祝福大家：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“愿你对过往的一切情深义重，但从不回头，愿你特别美丽，特别平静，特别凶狠，也特别温柔。”&lt;/p&gt;
</description>
                <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
                <link>https://arlenluo.github.io./2016/12/31/My2016</link>
                <guid isPermaLink="true">https://arlenluo.github.io./2016/12/31/My2016</guid>
            </item>
        
            <item>
                <title>支持RSS是一种美德</title>
                <description>&lt;h2 id=&quot;rss&quot;&gt;遇见RSS&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;为了拓宽知识面，大概是从今年暑假开始，我陆陆续续关注了一批比较有名的技术博客。从做安卓开发的CSDN博客之星&lt;a href=&quot;http://blog.csdn.net/guolin_blog&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;郭霖&lt;/a&gt;，到通过天灵博客了解到的喵神&lt;a href=&quot;https://onevcat.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;王巍&lt;/a&gt;，看着这些高手大牛们在博客上各显神通，我心中唯有顶礼膜拜加励志一发。其中遇到的最有意思的博主当属&lt;a href=&quot;http://www.matrix67.com/blog/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Matrix67&lt;/a&gt;，风格与一般的技术贴迥异，但每篇的思考都有趣到很值得跟着走一遍。他惯用的思路是，开头撂下一句“让我们玩一个游戏”（这是电锯惊魂的影迷么😂），然后玩着玩着就牵出了背后的数理逻辑和算法理论，比如这篇博客：&lt;a href=&quot;http://www.matrix67.com/blog/archives/6784&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;捡石子游戏、Wythoff数表和一切的Fibonacci数列&lt;/a&gt;。此外，关注多了你会发现，这位博主还有更多让人意想不到的地方（&lt;a href=&quot;http://localhost-8080.com/2014/05/%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%B9%B3%E5%9D%87%E6%AF%8F%E5%A4%A9%E4%BC%9A%E4%BA%92%E7%9B%B8%E5%87%BA%E5%87%A0%E9%81%93%E9%A2%98/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;我们平均每天会互相出几道题&lt;/a&gt;）。不多讲了，推荐大家有空去他的主页上瞄几眼，也许你会和我一样感叹为什么没有早点知道他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，有一个问题也困扰着我：这么多博客，难道我每周都要固定一个时间去点击进入看看有没有更新吗？且不说有些博客的更新频率可能是一个月甚至半年才一篇，单就以这种方式去查看每篇博客也挺让人心烦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再比如我是海哥的一个迷妹（大雾😳），要是我不能第一时间知道&lt;a href=&quot;https://zhengwu-blog.github.io/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;他的博客&lt;/a&gt;更新了我就抢不到他的沙发，而要是抢不到海哥博客的沙发那么我的人生还有什么意义！🙂&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个想法是可以用Chrome浏览器的扩展Page Monitor来监测网页变化。手机端怎么办？还是不方便。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后我就了解到有一种阅读方式叫RSS订阅。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;rss-1&quot;&gt;RSS是什么&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;RSS，全称有三种说法（RDF Site Summary、Rich Site Summary、Really Simple Syndication），其实都指向同一种技术——简易信息聚合。通过RSS，不同网站的内容可以按同一格式进行描述和同步，而读者可以订阅网站的RSS来获得更新的通知并阅览。因此我们可以把RSS视作一种很好的解决跨站内容聚合及个性化推送的手段。同时，RSS作为一种完全开放的协议，是与万物互联的大势一致的。大势不变，此路不死。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我了解到RSS时，这个技术已经经历了发源和巅峰，也遭遇过被人唱衰的命途。Google Reader的关闭、Flipboard等社会化媒体工具的兴起，加上人们对诸如今日头条这种运用机器算法来推荐文章的阅读方式的依赖，使得很多人开始唱衰RSS的阅读模式。但好在它如今仍未式微，我依然看好这个技术的意义，尤其是在这个信息愈发爆炸的时代，我觉得RSS的意义将愈加显著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我觉得大家都有体会的是，网络上充斥着大量的信息垃圾，应用里的广告、无聊的头条推送、娱乐至死的花边新闻，使得获取信息变成一个非常乏味的体验。微信、微博、知乎、果壳、豆瓣……我们有太多获取信息的途径，辗转于各类应用之间让人疲累，而每天下来我的体会是，我“被摄入”了太多我可能根本不会去关心的信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有句话是，“除了知情权，人也应该拥有不知情权。”在这方面，读读日报是一款很棒的应用，依靠那些我认定的主编来推荐文章，信息的质量会提升很多，我的不知情权得到了捍卫。但仅此还不够，我希望让我关注的信息来主动找我，我希望有一个平台可以整合我看好的信息源，我还希望在获取信息的时候不受到广告的侵扰，而这一切，RSS可以做到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;引用网上的一句话：“支持RSS是一种美德。”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;rss-2&quot;&gt;RSS阅读器&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;开启RSS阅读之旅仅需一款RSS阅读器再配以你需要订阅的RSS源就可以了。在RSS阅读器这方面，逝去的Google Reader已是传说般的存在，我试用了几款后确定了Feedly。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是它的移动端界面：
&lt;img class=&quot;img-responsive&quot; src=&quot;\images\post3\L1.jpg&quot; alt=&quot;L1&quot; /&gt;
电脑端：
&lt;img class=&quot;img-responsive&quot; src=&quot;\images\post3\L2.jpg&quot; alt=&quot;L2&quot; /&gt;
这个阅读器的几个优点：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;阅读界面很干净、友好。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;刷新RSS源很及时，不会像一般的阅读器可能有半天的延迟。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;分享功能异常强大，例如一键发推，一键保存到印象笔记和OneNote，几乎想不到还有什么平台是没有接入的。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;拥有分组功能和订阅源搜索功能，可以直接订阅BBC等新闻媒体，免去一些常见订阅源的输入，以及不要求完整的URL，输入主域名可以自动搜寻这个站点的RSS源。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;rss-3&quot;&gt;RSS订阅源&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这是我的订阅源😁
&lt;img class=&quot;img-responsive&quot; src=&quot;\images\post3\L3.jpg&quot; alt=&quot;L3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比较推荐的有&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://arlenluo.github.io/feed.xml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;我的博客&lt;/a&gt;😆&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;知乎日报和知乎每日精选（直接在Feedly搜索知乎就能找到这两个源）&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://feedex.net/feed/www.douban.com/feed/people/zhangjiawei/notes&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;张佳玮的专栏&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.matrix67.com/blog/feed.asp&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Matrix67&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;交大BBS（直接搜索&lt;a href=&quot;https://bbs.sjtu.edu.cn/bbsrss&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://bbs.sjtu.edu.cn/bbsrss&lt;/a&gt;，就能看到交大鹊桥、二手交易等各种版块）
&lt;img class=&quot;img-responsive&quot; src=&quot;\images\post3\L4.jpg&quot; alt=&quot;L4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;好的订阅源不胜枚举，去网上搜搜肯定能找到你想要的那一款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些tips：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;微博也是可以转换成订阅源的，很适合像我一样只看部分人动态的潜水党：&lt;a href=&quot;http://weibo.wbdacdn.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;微博看看&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;知乎专栏、知乎用户的动态及其他无RSS源的网页也是可以转换成订阅源的：&lt;a href=&quot;http://sspai.com/34320&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;利用Feed43，将任意网页制作成RSS订阅源&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;微信公众号也是可以转换成订阅源的，但这个就更难了，Github上有相关项目。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;有些订阅源很良心，有的就呵呵，给你的是文章摘要，逼你点回原网站阅读全文，这个时候我们可以用&lt;a href=&quot;https://feedex.net/ &quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Feedex&lt;/a&gt;转换一下就没问题了。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;还有一个应用叫iFTTT，在Feedly网页sidebar的底部有推荐，了解了一下后是一个将各网站或应用衔接的软件，可以和Feedly结合起来做通知，不过我还没有折腾过，因为是收费的🙈。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;愿你也能在RSS的帮助下收获全新的阅读体验！&lt;/p&gt;

</description>
                <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
                <link>https://arlenluo.github.io./2016/09/23/WeLoveRSS</link>
                <guid isPermaLink="true">https://arlenluo.github.io./2016/09/23/WeLoveRSS</guid>
            </item>
        
            <item>
                <title>从南洋公学到南洋理工</title>
                <description>&lt;p&gt;8月2号早上到达新加坡，一晃一个月已经过去了。为了今后回顾交换经历时有迹可循，特地在手机里开了一个备忘录，遇到什么新奇的事都记录一下。今天就来给大家分享一些好玩的事儿，以及交换以来的一些体会。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ntu&quot;&gt;NTU&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;首先不得不提，南大和交大是很有缘分的。不仅是名字上的联系（交大前称“南洋公学”），而且交大的第一所海外研究生院就设立在南大（&lt;a href=&quot;http://global.sjtu.edu.cn/zh-CN/%E4%BA%A4%E5%A4%A7%E4%B8%8E%E5%85%A8%E7%90%83/%E4%BA%A4%E5%A4%A7%E5%9C%A8%E6%B5%B7%E5%A4%96&quot;&gt;交大在海外&lt;/a&gt;）。这边一些教授对交大也很了解，比如给我上AI课的老师知道我来自交大后，还出乎我意料地问了一句，你是致远的么。然后，在南大的交换生欢迎典礼上，国际办的负责人致辞时居然还提到了上海交通大学排名，不得不佩服我交弄这个全球大学排名还是很有眼（xin）光（ji）的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实来这儿就发现，新加坡高校是真的很关注学校的全球排名，也花了很多力气提高在世界大学排行榜的名次。听说NUS还有一个专门负责和排名机构套词的部门，可能NTU也有？你能想象在QS排行榜上NUS和NTU的排名到了12、13，甚至高过了Yale和Berkeley么？尽管懂的人对排名可以一笑了之，但由排名而生的效应仍然是难以估量的。至少从交换生的数量来说，对内，南大这学期一共迎来了来自全球38个国家的1022个交换生，对外，六成以上的南大学生在毕业前都至少拥有过一次交换经历。南大的国际化还可以从教职工的构成来反映，超过一半的faculty members不是新加坡人，比如，给我讲体系结构习题课的老师是一位来自印度的大叔，他的印度口音经常把我们逗笑……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再讲讲校园生活。南大真的是一个让人两三天内就能彻底爱上的学校。我觉得好的地方真是数不过来（我还是很爱交大的😁），写几点印象深刻的：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;每节Lecture都有录视频！我在南大上的每门课，包含一周两小时的Lecture，一小时的Tutorial，和两周一次、一次两小时的Lab。每次Lecture一上完，这节的视频就会上传到一个网站上——NTULearn，在这个网站上有你所有课的资料、教师通知、课设项目、上传作业的接口等等。这就导致学生可以不去上课（一般500人的大讲堂里来听课的只有50来人），而是1.5倍速回看教学视频自学，因为Lecture的attendence从来就不是这里期末评分的考量依据。有些时候老师有事，也会发个通知说这节课我把视频传好了，你们就自学吧。南大是非常鼓励学生网上学习的，学期中有一个E-Learning Week，这一周大家干什么呢？所有的Lecture都是在网上看视频自学（于是大家就去浪了）。自然这种做法也会有一定后果，听说有些学生会把所有的视频累计到期末一次看完，就像上学期期末我们刷郑益慧老师的模电课视频那样……&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;南大在教育设施上不能更壕！每个用来上习题课的二十人小教室里，墙上会安装七八个显示屏，而南大甚至建了一整幢楼，全是Tutorial Room，就是下面这个名为Hive的建筑（不得不说这个名字取得真好）。这种钱多的没地用的其他代表，还包括遍地分布供人随处学习的大桌子、七个图书馆及馆里公用的三屏工作站和曲面屏、“我壕我不收你钱”的游泳池和健身房、CS机房里的超算……此外，教学区内置了麦当劳、必胜客、Subway、星巴克等各种餐饮店，还有理发店、超市，真的还挺方便的。
&lt;img class=&quot;img-small&quot; src=&quot;\images\post2\L13.jpg&quot; alt=&quot;L13&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;南大的环境真的让人觉得很舒服。新加坡被称为“花园城市”，南大也秉承着这个特点。南大本来就建在一座山上，树木林立，走出教室随处可见赏心悦目的花花草草，尽管并不知道这些花叫什么。有个朋友感慨说南大是“南洋植物园，花花草草比云南都多”。然而神奇的是它也像座动物园，你能想象距我房间窗户不足十米远的山坡上，经常有一群野猪在晃荡和骚叫么？然后有一天，我在宿舍楼底居然还遇到了一只猕猴……
&lt;img class=&quot;img-small&quot; src=&quot;\images\post2\L6.jpg&quot; alt=&quot;L6&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;在南大遇到的人都很nice，人和人之间是真能让你感受到温情和友善。比如，早上出门时遇到楼栋的保洁阿姨，她会特别开心地送你一句“小弟早上好”。再如带我去骑行的local室友，人是真nice。另一个是这边“车让人”让得我一开始都不习惯。记得有一回在路边看到了一个骑电动车的外卖小哥正驶过来，我想等他经过后再走，然而他还是停下来，示意我先过，倒弄得我不好意思……&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;singapore&quot;&gt;Singapore&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;来新加坡之前对新加坡的印象大体是美丽干净、政治廉洁这样，来之后嘛，印象又丰富了不少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最大的感触是新加坡的多元。新加坡官方认证了10种宗教、4种官方语言。有一次和室友聊天，他推荐了一个吃海鲜的地方，我说我不能吃海鲜因为我过敏，然后他说他不能吃牛肉，因为……他信佛（为什么信佛不能吃牛肉也是让我不得其解）。在这样一个多种族的国家，种族之间的对立是会产生非常严重的后果的。所以新加坡政府大力促进着种族间的交流和融合。让我觉得很神奇的一个政策是，在新加坡买房要接受这样一个限制，即每个住宅区要维持人种的比例，比如如果你是华裔，你不能住在华裔已经饱和的小区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再一个是鬼节。今年八月，三个节日发生在同一天：开斋节，新加坡国庆日，以及鬼节。鬼节是指一整个农历七月，人们相信鬼门会开，鬼会出来在人间游荡，而且越到后面出来的越是厉害的鬼。住宅区里的人行道旁，会有人点香、焚烧纸钱。和室友聊到这个时，他还提醒我，不能踩在这些东西上，踩到后要虔诚地低头道歉。这边还会设置给鬼看的露天表演。室友说会有女歌手，穿得很性感在歌台上表演，然而底下的位子是空的，因为是给鬼留的。那为什么要穿得很暴露呢？室友说是要吸引色鬼……也是很有趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后新加坡是一个fine country。fine除了是好的意思，还指罚款。记得有一次坐在巴士上打算喝水，坐我旁边的一位印尼的朋友立刻提醒我如果被举报，这是会被罚款的。此外，为了维持良好的环境，这边甚至都不卖口香糖和木糖醇一类的东西，因为清洁起来麻烦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有一个是新加坡是不准养猫的，新加坡人觉得猫应该是自由的，所以不能把它养在屋里……也是很有趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有很多有意思的东西，比如你无法想象pokemon go在这里是多么风靡，新加坡有些男生便池里会设计一个苍蝇图像，据我观察和国内比新加坡最贵的东西居然是XX……太多了，有机会我再讲给你听。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;homeland&quot;&gt;Homeland&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;出国前听说了一种现象，叫“出国了就爱国”。其实真是这样。出来后，中国人的身份，是你最显著的属性之一，甚至你就是中国的一张名片。暴露全球视野中，是会被逼着思考一些自己以前很少考虑的问题的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如说，墙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和sm计划的同学（初二、高二就来新加坡的内地生）结识，一般他们问我的第一个问题是，你觉得这里教的是不是特别简单。和国际交换生呢，一般聊着聊着就聊到了中国的墙。当他们知道在中国不能用谷歌、Facebook等等，他们的表情一般是：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;img-small&quot; src=&quot;\images\post2\L12.jpg&quot; alt=&quot;L12&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实在墙外待一阵，就发现墙内的网络环境是多么畸形。而当我们在传递中国的声音和中国的形象时，墙几乎成为了一个难以绕开的污点。虽然我们常以玩笑和戏谑的口吻提起，但我真的担心，在国际友人眼里，墙印证着中国的落后和闭塞。有一次和两个同学聊起天来，谈到中国的墙，大致有这样一段对话：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;A：我听说中国政府是会禁止一下网站的？
&lt;br /&gt;我：是啊，我们不能用Facebook。
&lt;br /&gt;B：啊，为什么？
&lt;br /&gt;A：因为政治原因，对么？我之前了解过有关毛的一些事情。听说在这个每个人都有red book，do you have your red book?（反应了好久red book是什么，才察觉原来是红宝书……）
&lt;br /&gt;我：No… Nowadays we don't have. Back to 1960s, almost all Chinese got this book and the first thing they did after they got up is reading this book.
&lt;br /&gt;B：What's in this book?
&lt;br /&gt;我：Just some sayings about Mao.
&lt;br /&gt;A：And some legends about Mao right? And some of these legends are not true?
&lt;br /&gt;我：Perhaps…(我也没读过……)
&lt;br /&gt;A：It seems that Chinese government wants to sanctify him? And Chinese don't know the truth?
&lt;br /&gt;我：Actually I think most of people know these truths. 
&lt;br /&gt;A：Is it?
&lt;br /&gt;我：Yes. I think Mao is a controversial figure among Chinese youth. Although the government banned Facebook and Google… (we can use vpn…)
&lt;br /&gt;A：You can't use Google in China? Oh!!!!! Why?
&lt;br /&gt;B：Why Chinese government banned so many things? Just like North Korea… They ban everything!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;A是日本的一个妹子，要知道我本来是在和她聊最近火的几部日剧……被问到有没有红宝书的我（托福和GRE的红宝书算么😂）：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;img-small&quot; src=&quot;\images\post2\L12.jpg&quot; alt=&quot;L12&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时就回想起知乎上的一个回答（&lt;a href=&quot;http://zhihu.com/question/49823760/answer/118127087&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Do you have TV in China?&lt;/a&gt;）。我相信我这位日本的同学问这个问题没有任何恶意或嘲讽的意思。与其说她以管窥豹，不如说是我们没把中国的故事讲好。就像今年奥运会闭幕式的日本八分钟，日本传递出去的国家形象已不再局限于传统，而是向世界展示作为科技强国、文化之邦的日本。何时中国才能解锁互联网的屏障让墙内墙外得以交流沟通，至少那时，我们可以不再“画地为牢，以自由之名”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;似乎画风变得太正经了……那就再谈一些轻松的事吧：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;林李大战时，这边几乎是清一色地支持李宗伟……&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;游泳界的泥石流也流到了坡国，一天我发现室友在油管上看傅园慧火的那段视频，笑的不能更带劲。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;曼联球迷是真多，满大街的胸前印着一块XXX的球衣。阿森纳的球迷也很多……难道是新加坡人喜欢红色的原因？&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;“吃的还是包的？”每次去打饭都会遇到这么个问题，其实就是问在这吃还是打包。新加坡人说华语就像我们说英语一样，都有点蹩脚。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;被带去吃过一次印度菜，然后这个菜系就被我拉黑了，实在是接受不能。最神奇的是要看着人用手抓着饭蘸着汤往嘴里送，然而他们真的很享受，真的是一方水土养一方人。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;还珠格格和西游记在东南亚一带真的火，至少一个越南的妹子说她小时候经常看这两部戏，还问我各个人物的名字用中文怎么讲。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;小米在东南亚一带很有影响力，类似的还有淘宝，居然能用来充话费。有个印尼的朋友还让我帮忙翻译淘宝给的物流信息，阿里巴巴要走向国际至少要出个英文版的淘宝嘛。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;大致就是这样😁，最后来一波九图流😳——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;img-responsive&quot; src=&quot;\images\post2\L14.jpg&quot; alt=&quot;L14&quot; /&gt;
&lt;img class=&quot;img-responsive&quot; src=&quot;\images\post2\L10.jpg&quot; alt=&quot;L10&quot; /&gt;
&lt;img class=&quot;img-responsive&quot; src=&quot;\images\post2\L4.jpg&quot; alt=&quot;L4&quot; /&gt;
&lt;img class=&quot;img-responsive&quot; src=&quot;\images\post2\L5.jpg&quot; alt=&quot;L5&quot; /&gt;
&lt;img class=&quot;img-responsive&quot; src=&quot;\images\post2\L2.jpg&quot; alt=&quot;L2&quot; /&gt;
&lt;img class=&quot;img-responsive&quot; src=&quot;\images\post2\L7.jpg&quot; alt=&quot;L7&quot; /&gt;
&lt;img class=&quot;img-responsive&quot; src=&quot;\images\post2\L1.jpg&quot; alt=&quot;L1&quot; /&gt;
&lt;img class=&quot;img-responsive&quot; src=&quot;\images\post2\L9.jpg&quot; alt=&quot;L9&quot; /&gt;
&lt;img class=&quot;img-responsive&quot; src=&quot;\images\post2\L11.jpg&quot; alt=&quot;L11&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
                <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
                <link>https://arlenluo.github.io./2016/09/04/FromSJTUToNTU</link>
                <guid isPermaLink="true">https://arlenluo.github.io./2016/09/04/FromSJTUToNTU</guid>
            </item>
        
            <item>
                <title>开博志</title>
                <description>&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;缘起&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;上大学前经常玩qq空间，写日志的习惯从小学起就养成了，话题从奶奶的红薯到武汉的大水再到“黑夜里也健步如飞的路”。虽然现在看来当时文笔幼稚得不行，不过回看这些记录，也是一种对时光的味道的品尝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而上大学后因故关闭了空间，在电脑上敲字也由写日志转变成写代码。记得去年同时上计算机系和软院的两门编程课，年末被微信点名2016想做的五件事时，我写下这样的感慨：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;昨夜交了DS课的最后一个代码，老实讲感慨深深。这学期干的最多的一件事就是码代码了，课里课外码，日里夜里码，醒着梦着码（是真的梦到过😭）。尤其是码每月的lab，室友说我那一周的精神状态都是不正常的。但码多了，也开始体会到代码的趣味和神奇。站在2015年的年底看这学期来写的程序，基础的如树、图、哈希表，进阶的如24点、编译器、压缩器，心里是真的会沸腾的。想起以前妈妈说到当她看见自己画的图纸的机械最终被制造出来，心里觉得无比地骄傲和自豪。大概被心血浇灌出来的作品都是如此。&lt;br /&gt;在我看来，程序员敲出的代码是有着文学王国的浩瀚与深邃的，是有灵性和人味的。就是那凝集着你执着与抱怨的几KB程序，竟能帮你计算24点的式子，帮你进行词语接龙，帮你压缩文件再解压⋯⋯它几乎是要为你跑出一个世界来。&lt;br /&gt;上大学前从未想过干程序员这一行，但后来专业分流时进CS的意志却又异常强烈。这学期码代码时而身处焦虑和崩溃，也体会过思如泉涌手指如飞的畅快，偶尔的overdue使我心情低沉，但更多时候在跑出来的那一刻左右四顾，踌躇满志，恨不得一拍桌子站起来。心绪波动，峰回路转之后依旧爱得深沉，看来这一行和我之间，还是有缘混。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;代码和文字，why not both？这样的想法在我内心蛰伏着，直到来交换前海哥开了博客，然后在网上发现了一些很有意思的程序员的博客，才发现，博客对于程序员而言，既能用来写写文字，又能用于展示项目、交流思想，总之是一个能提升自己的平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，开干！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;经过&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本以为开github page的博客就像开新浪、网易博客一样简单，注册后再选个模板就万事大吉了，但结果，我被现实无情地打脸了。😂&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回想起来，流程大致是：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;注册GitHub账户，拿到博客的域名，即ID.github.io&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;安装Ruby，配置Jekyll环境&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;fork一个模板并修改&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;前两步很轻松，可以参考天灵的这篇博客：&lt;a href=&quot;https://tianling-blog.github.io/2016/05/build-a-blog-with-md-and-jekyll/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;如何搭建一个令人愉快的博客&lt;/a&gt; 。此外还推荐一篇：&lt;a href=&quot;http://azeril.me/blog/Github-Pages-Blog.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;GitHub 博客简明使用指南&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三步，其实模板选的好，一小时应该就能配好，无非是改改_config.yml的基本信息，换换image文件夹下的图片。然而，本人由于相中的模板坑留了特别多，所以改下来费了不少力气和时间。😭&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在搜寻模板时看到的不错的汇总贴：&lt;a href=&quot;http://azeril.me/blog/Selected-Collection-of-Jekyll-Themes.html/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Jekyll 博客主题精选&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我相中的&lt;a href=&quot;http://pizn.github.io/%E6%B5%8B%E8%AF%95%EF%BC%8C%E6%96%87%E6%A1%A3/2012/05/04/the-jekyll-blog-theme-black-cube.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;模板&lt;/a&gt;虽然外观上很有质感，然而功能上它有这么几个问题：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;沿用了GitHub Pages已经不支持或即将不支持的rdiscount、pygments等工具，以致于生成博客页面后GitHub给你发一大堆警告邮件&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;没有加入评论系统，诸如Disqus和Disqus的山寨版多说&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;没有设置目录元素&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;没有进行响应式设计，导致在手机和平板上看得非常费劲&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;挨个谈谈改进的过程：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;将_config.yml的配置中涉及到rdiscount和pygments的部分改成：&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;pre&gt;
markdown:         kramdown
kramdown:
  smart_quotes:   [&quot;apos&quot;, &quot;apos&quot;, &quot;quot&quot;, &quot;quot&quot;]
  input:          GFM
highlighter:      rouge
&lt;/pre&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;注册多说，把多说公共js代码贴在default.html中，再把评论框代码贴在post.html对应的位置，还可以进一步设计出最近访客的侧边栏。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;下载&lt;a href=&quot;https://gist.github.com/3805859&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;category.md&lt;/a&gt; ，放到博客根目录下，并在index.html中添加category.html的超链接。可以新建一个layout域category.html方便查看&lt;a href=&quot;http://arlenluo.github.io./category&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;category页面&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;参考这篇&lt;a href=&quot;http://lazybios.com/2014/10/responsive-design-in-3-steps/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;博客&lt;/a&gt; ，先在default.html中添加如下meta，再改css文件，增添了屏幕宽度较小时的格式设置，如不显示导航栏、侧边栏和底边栏等等。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;pre&gt;&amp;lt;meta name=&amp;quot;viewport&amp;quot; content=&amp;quot;width=device-width, initial-scale=1.0&amp;quot; /&amp;gt;&lt;/pre&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;结语&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;第一次做网页，由于有很多想法所以折腾了不少，但总的来说建立一个独立博客还是很有成就感的，至少以后不用担心被和谐。重新开始写博的旅程，一方面是希望今后的生活能有些许积淀；最主要是想逼着自己去成长，去“折腾”一些东西（不然写什么呢）。最后请收下我的彩蛋：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://arlenluo.github.io./LHT/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;博客的404页面&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-3&quot;&gt;2017.01.02更新&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;之前开博时觉得统计阅读量会是一件很麻烦的事情，直到今天看到一篇博客，发现并没有想象中那么麻烦，两个脚本就能解决的事情，而且是免费服务。详见：&lt;a href=&quot;http://jerryzou.com/posts/introduction-to-hit-kounter-lc/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;访问量统计工具 Hit Kounter v0.2&lt;/a&gt;。虽然这样做后在本地预览很成功，但上传到GitHub后台之后，谷歌却给出了脚本警告，因而还是失效。最后找到GitHub里的一篇帖子解决了这个问题。原来把脚本下载下来并传到后台就能顺利解决，详见：&lt;a href=&quot;https://github.com/ArlenLuo/ArlenLuo.github.io/commit/372e70b4f21e3c2e6667f34e59ca546d29dacdef#diff-2c19d9859b055d0302043d0fa2833e3f&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;js modify&lt;/a&gt;。最后，如果之前_config.yml文件中的url地址是http，记得改成https。由于浏览器的安全策略，在访问 https的站点时无法引入http协议的内容，所以会加载不了脚本。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;最近还做的一点修改是评论区的美化，并加入了一些动态效果，这个在多说开发者后台贴一段自定义的css就能实现：&lt;a href=&quot;https://github.com/ArlenLuo/ArlenLuo.github.io/blob/master/css/duoshuo.css&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;duoshuo.css&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
                <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
                <link>https://arlenluo.github.io./2016/08/22/OpenBlog</link>
                <guid isPermaLink="true">https://arlenluo.github.io./2016/08/22/OpenBlog</guid>
            </item>
        
    </channel>
</rss>